列西藏、台灣為「國家」，萬豪CEO致歉：不支持分裂

國際酒店管理公司「萬豪酒店」（Marriott International）日前(9日)在有獎問卷中將台灣、香港、澳門和西藏列為「國家」，網站和APP遭上海網信辦下架。

幾個小時以後，上海市黃浦區網信辦和市場監管局也介入此事，在9日和10日先後約談萬豪酒店管理公司上海負責人及萬豪國際集團大中華區負責人，要求立刻撤下相關內容，全面檢查網站和APP上的訊息，杜絕類似內容；並回應大眾，透過各管道發布改正聲明，降低不良影響。

此外，監管部門也展開調查，認為萬豪的行為已經違反《中華人民共和國網絡安全法》和《中華人民共和國廣告法》相關規定。

萬豪方面，則是在9日下午發布第一則聲明，「對於萬豪調查問卷事件的發生，我們深表歉意。我們意識到，這一錯誤令萬豪中國會員感到失望。目前，我們暫停所有問卷， 並第一時間修改調查選項。對此所引起的不便，我們致以深深的歉意。」

萬豪的總裁索倫森（Arne Sorenson）也在12日上午發出致歉信，表示自己一直尊重並支持中國的主權及領土完整，「遺憾的是，本周內我們的工作出現了兩次與此理念背道而馳的錯誤，首先，在會員調查問卷中，我們錯誤地將西藏等中國領土列為了國家選項；其次，由於個別員工的過失，我們的官方帳號錯誤地點讚了支持西藏獨立的推文，誤導了公眾。」

港獨狗們會否籌款借大耳窿包起香港萬豪，以示支持

ZARA列台灣為國家 上海市要求「限時」刊登道歉

國際連鎖飯店「萬豪國際」因將港、澳、台、西藏列為國家，而遭中國上海市政府調查與官媒批評。除「萬豪國際」，中國官媒《環球網》更點名其他將台灣列為國家的對象，包括美國的達美航空與醫療公司美敦力，和西班牙的ZARA。上海市府今則對ZARA發出通知書，要求限時「整改錯誤信息」。

這次的萬豪風波可能只是個開始，中國《多維新聞》報導，其他包含迪奧（Dior）、卡地亞（Cartier）、愛馬仕（HERMES）、巴寶莉（Beuberry）、亞曼尼（Armani）等知名連鎖品牌的官方系統也將台灣、香港、澳門列為國家。

無D吉士

一係要中國客 一係要全球客

全球支持港澳台獨立？你傻左咩港獨狗

我哋國家的商業機構都唔會叫夏威夷，叫沖繩做國家啦。